「我來自香港，不是中國」 美國留學港生 學生報寫中港之別 惹中國留學生反擊

一名在美國波士頓留學的香港女生，近日在其學生報上撰寫千字文，以英文向當地學生解釋香港與中國之間的分別，並強調自己來自香港而非中國。有關文章引發熱烈迴響，並開始引起香港網民的關注。

該位名為Frances Hui的香港女生，日前在美國愛默生學院的學生報《The Berkeley Beacon》上發表文章，標題為「我來自香港，而非中國（I am from Hong Kong, not China）」，向當地學生詳細解釋中國與香港之間的關係及分別。

該文章先解釋香港被割讓予英國，及後移交予中華人民共和國的過程，又指出香港的核心價值是《基本法》保障的言論、結社、新聞自由，「我和很多香港人都因為與中國某種程度上的政治分離而感到自豪，由中共統治的中國，以臭名昭著的方式審查互聯網，並囚禁異見人士」。

Frances Hui又提及，在去年參加學校迎新活動時，校方將她的家鄉稱為「中國香港（Hong Kong, China）」，她對此感到不悅，並認為校園內缺乏香港、台灣學生的聲音，認為校園不應避免政治敏感議題，反而要讓不同學生都有發聲平台。

一名自稱該文作者的網民，今日於連登討論區撰文。她稱自己其實是該學生報的編輯之一，而文章已打破該網站最高點閱率紀錄。她解釋寫作背後的理念，指自己一直希望用英文撰寫香港新聞，令香港獲更多國際社會關注。

她稱在寫完這篇文章後，獲不少台灣學生支持，但同時引起中國學生的討論，「有人post instagram tag我鬧我，有好多人喺篇新聞嘅留言部分到插我」。她又稱被校方聯絡召見，「雖然有其他編輯照住，我仍然覺得好不安」。

文章引起迴響後，多位中國學生亦向《The Berkeley Beacon》投稿，反駁Frances Hui的文章。投稿強調國際社會及法律上均同意，香港領土是中國一部分。而美國國務院及聯合國視香港為中國的一個特別行政區，因為校方將香港稱為「中國香港」做法合適。

好想奶佢對腳

班生蕃咁愛國返大陸先啦屌

Good job

Hong Kong, China
一樣姐

一路喺外國生活讀書，更甚者於之後時間移民到當地，然後再一路高舉愛國嘅旗幟係咩玩法

"Hong Kong" is clear

No redundancy

No China Shenzhen, China Peking, China Shanghai, then why China HK????

支持啊妹

咁愛國點解唔係中國讀書啊

欲蓋彌彰

需要啹喀兵 call我

相由心生

咁大膽影埋相唔怕死?

「外國」嘛 幾好 實踐曬
支那人最撚垃圾

係時候組北美香港會館

一你老母個梅毒性冷感西樣咩死支那狗

你屌柒我都冇用事實係本是同根生

真絲打, 幾靚女

P.S. 不過靚女最好唔好從政, 唔係性別歧視
而係游蕙禎, 陳巧文既下場, 真係唔值得

你老母比全香港幾萬印度裔香港男性中出

我地係香港人\廣東人
我地唔係中國人\華人

this girl is so charm

你老母, 雞

一樣姐

不過真係多謝絲打支那港獨

無得救

hk != china

唔駛怕班生蕃
香港人實撐你

欣賞

你支持佢冇問題 但咁都叫靚 你平時食開屎

[借ac] 係美國新聞學院寫咗篇自己唔係中國人嘅文

點埋相，立場呢次真係靠害。

支持

咪係，喺附近啲支那人搵佢尋仇點算

白痴毒撚溝唔到女，要叫d低質支那雞當拍拖係咁，唔好怪佢

支持絲打

大撚把支那學生周圍滲透

甚至五毛網上扮香港人留言愛國愛黨

擺明想佢死

點睇啲人死都要黎香港 拎香港資源 但又係咁話中國點好點好？要不是中國點點點？

你同支那賤狗就一撚樣

不如China, Hong Kong

班支那人又玻璃心
人地講乜關佢地乜事
言論自由都冇咁同喺蝗國有咩分別

你小心比人話你5毛

lm

冇自信 唯有係啲無聊地方係咁強調

其實呢啲中國留學生先最愛國
因為佢地係中國入面有錢或有權嘅上等人
所睇到嘅只會係佢地政府想比佢地睇嘅美好一面
當佢地去到外國留學嘅時候
失去左可以係大陸作威作福能力嘅佢地
又會將外國嘅average對比 自己係大陸所享受嘅特權
從而得出china better than everything 嘅錯覺

相由心生
你把口咁臭...個樣都應該...

老老實實一個真正係香港出生香港長大既香港人點會對中國有好感

你副尊容就真係影響市容嚇親人啦

連登絲打

Post張圖出黎 即刻搞到班毒撚轉哂Focus

會, 有D人會被錢穆同司徒華既國民黨史觀洗腦

南亞仔好波

不知所謂。係都要搞大件事。 唔係咪唔係囉。駛唔駛大大聲周圍講。 自己知係香港人就得啦

知唔知咩叫言論自由？
食元素表食到傻撚左？

駁唔到？之前仲吹捧阿達o既傻閪

喂喂喂

點睇人哋大劣人話你啲香港人棄祖忘宗
淨係認自己係香港人，唔認中國人先

唔同！哩個係事實

是但啦

點解我係外國讀書果陣預唔到依種有理想嘅女仔 好明白孤身作戰對抗支那狗嘅感覺 絲打加油
(我係香港人 不是中國人)

出相 痴撚線班狗冇性架

樓上班毒撚係咪未見過女人 定係覺得咁好風趣幽默？

閣下應該係智障既

支那狗死全家

就係想屌柒你

好靚女呀

你睇下你呢啲獨狗啦 雙重標準都算啦 就連講樣都要拉埋垃圾政治黎講

心善, 人自然靚

真‧女神

留名睇第時北京人俾人叫做中國北京人、上海人叫做中國上海人

絲打加油

絲打真係相由心生巧靚

支持港獨既大多好樣 男女都係

黎次引蛇出洞
起晒d潛在間諜出黎

我祖先一百年前喺印度嚟 點做中國人

人美心更美

絲打加油
侵講得啱，所有支那留學生都係間諜

人地個人身份認同，關班大陸仔咩事?

點解會有負皮嘅

呢樣真
真係有個DNA普遍性係度

絲打

同你講 美國大撚把咁既人
入左美藉轉頭屌美國佬搞貿易戰
我絕對相信班撚屌係唔識英文咁去宣誓

咪係, 人有人地既認同, 佢地有佢地既認同

迫人認同真係好痴線

因為「中華」、「華夏」係一個宗教信仰, 多於一個文化
國籍改變, 不改宗教信仰

做咩咁驚

想同班支那仔講收皮

立場唔係第一次咁樣

一早unsubscribe咗

人靚心善
邊個起色心我同邊個死過

都痴撚線
但佢地又唔會話美國黑人係非洲佬喎

多得d支那畜助攻

連登新女神
但之後肯定好快又會俾班政治潔癖撚屌同割𥱊

因為美國黑人聽到會徒手撕開支那狗兩邊

支那狗係欺善怕惡的

你中學返D普通中學定國際學校？

就算香港係中國領土一部份
唔代表香港人就係中國人！

如果要講條約，香港主權而交理應係歸中華民國

國際學校

有啲擔心佢，會唔會被失蹤
樓主要小心呀

好波
我係香港人，咪再認錯做中国人ok?

屌你老母咩好得意啊

係閒要搞鳩下係美國嘅支那人，請黑人或拉丁人去打劫支那賤種，雞姦啲柒頭支那人。等想移民嘅支那人知道一係就推翻中共令支那變好，一係做比人雞姦都冇撚人理嘅三等公民

佢地一講支持中國政府就要記錄低，將資料send去美國移民局，一係佢就係宣假誓，一係佢就唔好移民。話佢係間諜。
咁撚鐘意支那等佢地留係支那

持外國戶照嘅支那人支持中共就係最仆街，仆街到支持一個極權嚟令自己做二等公民時感覺良好。
連北韓人都好撚過支那人，脫北者個撚個都屌柒北韓，如果真心覺得北韓好就唔會做脫北者。

脫支者又要支持支那，又係逃脫係支那生活。
世界上無人仆街得過咁嘅支那人

理性討論
波多黎各夠係美國屬土，又唔見有us痴住

同意

係資本國家到高呼我愛共產黨

做乜鳩

如果可以你都係加入美軍好啲!
需要美軍幫忙

Hong Kong is Hong Kong

但到奧運時, 又會180度轉變

加拿大軍算啦
外婆有加籍

美國係最易對付嗰啲依然故我嘅弓支那人,因為佢哋十個有左個都發假誓

I hereby declare, on oath, that I absolutely and entirely renounce and abjure all allegiance and fidelity to any foreign prince, potentate, state, or sovereignty of whom or which I have heretofore been a subject or citizen; that I will support and defend the Constitution and laws of the United States of America against all enemies, foreign and domestic; that I will bear true faith and allegiance to the same; that I will bear arms on behalf of the United States when required by the law; that I will perform noncombatant service in the Armed Forces of the United States when required by the law; that I will perform work of national importance under civilian direction when required by the law; and that I take this obligation freely without any mental reservation or purpose of evasion; so help me God.

你老母，雞
一樣姐

97前就Hong Kong, 97後就Hong Kong, China
中國人有心消滅香港，亦代表唔會五十年不變
要將三權分立、信奉普通法原則、重廉潔、文明、多元化、國際化嘅香港
降格成一個普通中國城市
睇得清依點、堅持崇優嘅香港人點會認一個貪婪、殘忍、自私嘅國度？
香港由文化、法制、生活方式、語言、貨幣上都異於中國
點樣同人講香港=中國呢？

中國留學生同香港留學生簽證都唔同㗎

ig:hui_wingting

小學同學

blocked

支那狗係咁啦
要周街吠先係支那狗

好感動真係有港女願意咁講

follow撐下香港人

ig直播緊

HONG KONG IS NOT CHINA

啱，大家都係獨立政治實體，互不隷屬

真
有個學弟屋企有錢
日日都係國家平穩乜乜柒柒
番到黎所有奶共場合到齊

利伸：有父幹好提子

唔係個個都it9

香港被中國佔領
中國政府可以迫我用中國國籍
但唔可以改變我既香港心
正如香港被日本佔領果陣我無變日本人
被英國統治果陣無變英國人
好明顯 中國政府唔想承認都好
香港事實上係中國植民地

啱喎，當時支共都未出現，
直頭連精蟲時期都未係
個下借出去嘅又唔撚係支共
條約又唔撚係佢簽
憑乜撚野話收返，原本就唔係佢嘅

傻啦 大把廢中廢老係香港出世長大都係咁愛共

支持 連登撐你

想屌下

唔好做港豬好冇？有人為我地發聲 你喺到潑冷水？
而家你享受緊嘅權利唔係必然架 遲啲中共話收返就真係會收返
繁體字，廣東話，三權分立，各種自由...等等
遲啲畀人收返哂 你成為小眾被批鬥 係咪又係自己知自己係香港人就得？

點解個樣同港女唔同
係唔係去美國都會變abc樣

問下中國人
你地去過香港未
去過都知根本同大陸完全唔同啦

事實係本是同根生?
數到幾多代前先叫事實? 你有權力介定? 你知我唔係原居民?
數到夏商周好無? 定係猿人時代? 個時隨時黑人白人都未有喎 全世界都同根生添啦

識玩先影埋相, 有咩事就可以申請政治庇護, 咁就可以申請綠卡

Hong Kong, China係國籍 因為香港係特區
Hong Kong, Shanghai, Shenzhen係城市
因為一國兩制 分開Hong Kong, China and China你地又唔滿意 就咁寫China你哋又喺度講三講四

你可以試下寄信寫hk,china
Or
Hk
睇下發生乜事

本民前d女

事實係兩廣祖宗都係百越人。
事實係中原皇朝侵略百越地。

唔好on9，奧運我淨係會從體育上面欣賞
但係唔會增加到身分認同

Wow
呢個po啲五毛狗前仆後繼咁衝出嚟
我個block list就滿

請問有無篇文？ 所save低傳閱

去check下個block list，原來開譠以來都block左至少幾百個五毛同on9

香港個名改成點冇意思，出嚟嘅人唔同你埋堆，呢樣先係我地嘅價值，我地嘅思想

要troll嘅咪同佢地講we don't eat dogs

中

有乜好自豪
香港人都好大奴性好自私

心善則美

可以一舉取消居留權、綠卡同visa

佢地就可以返中國做中國人

Passport都有寫埋香港特別行政區啦，Hong Kong後面加China有咩問題冇野搵野搞

其實咁講同血統論冇分別 今時今日中國自己都講緊globalization 但係仲用血統區分身分認同係好矛盾 咁華裔又叫唔叫中國人？嗰文章主要想講係認為自己係咩人 我相信好多人講緊嘅所謂「香港人」唔係因為單單居住係香港而形成呢種身分認同 而係受到同內地有好大分別嘅文化、歷史影響 香港係中國一部分冇錯 但係我哋生活喺中國領土範圍 唔代表香港人嘅身分認同就要係中國人

一句我係中國人仲難聽過粗口

你冇錯
係你地眼中咩都係CHINA
London, China
New York, China
Tokyo, China

唔知幾時迫鬼佬要承認自己係中国人

玻璃心

我根你老母咩 就算係同根都係同中華民國嘅根 我哋用繁體字㗎 唔係用支那字 死返上去啦支那狗

支那狗真係好煩

佢越強調就即係本身唔係！

00後真係全部都垃圾黎

又引晒啲五毛入嚟

2047之後

老貓狙擊新目標

咁無所謂呀。

解釋我來自中國香港， 只是因為
香港被中國擁有了。
因為香港沒有發展自已的軍事。

但文化上是不同的， 咁咪得囉。

其實主觀黎講，如果中共係好嘅，點會咁多人唔認同自己係中國人。
但事實佢係衰啊嘛，班陸生擦幾多鞋都冇撚用啦，同埋強逼人認同自己係中國人有意思咩？

但其實上海， 廣洲不輸香港。

只是很大資源要送去北方。

因為共黨是北方人。

可唔可以解釋下邊閪到同，歷史文化政治定其他因素？如果係既話要追溯到幾耐之前同埋原因？

你老祖比愛新覺羅定元顏阿骨打中出過？

平時食開咩咁巴閉呀？放出黎睇下？
左手定右手呀？

加油

中國咁大 地方緊係有啲唔同既文化架啦

廣州同北京都可以有唔同文化啦

全世界都知香港係中國既一部份

睇黎係得香港人唔知

呢個日本youtuber話香港=中國，一人一句屌柒佢

冇人識你喎
要臉唔要臉阿痴上黎話同根生

又有班5毛出黎

你條女又點既樣？

絲打好波

殊

If HK, China stands for nationality, then why HK, Shenzhen is not serve the same nature

Shenzhen is also one of the economic special administrative region

支那5毛好驚

支那留學生講嚟講去又係乜撚領土完整，有冇新意

又俾5毛帶偏哂
樓主/原POST 係講身份自我認同問題
而唔係考究香港係唔係中國一部分
香港人係被代表將香港主權移交俾大陸
萬般唔願意都好
係法律上，國際關係上都冇得拗

即係同中國拎o左富士蘋果去中國種一樣
你o既土壤係垃撚圾、種植方式都係垃撚圾，同一個種又點 ?
香港人係英國種出o黎，關你中國撚事，我以作為香港人感到驕傲

長遠睇未必

完全封鎖, 再見

成班特務黎架，千人計劃變成千萬人計劃。每一個去外國既中國人其實都有政治任務，所以佢地其實都係當自己係中國既人

There’s another Hong Kong, British Hong Kong.

覺得支那no.1 仲去美國讀書做咩？返支那讀啦

學術討論搞到文革咁
劣根性

垃圾留言
拉低晒呢度